IT Bootcamp畢業後做左2個月俾人雞左

返工上網search ans,
senior日日話我寫垃圾code, 仲話一睇就知邊度抄返來
明明run到都話我垃圾
我忍唔住同佢嘈兩句
竟然俾佢金手指, 做左2個月就俾人雞左

而家點搞, send cv又冇人in
係咪要讀多個bootcamp好D

讀多個點夠

有冇推介

讀多兩個啦

Po啲code出來睇吓？

假膠

交哂俾公司

咁你有冇github可以睇吓？

做app定web

web ar

交哂俾公司自己無底真係呃邊個

Bootcamp 學得過一頭半個月就想有fg 水準

你讀咩grad

Php?

第一堂就上係code of conduct ar ching

牙cap回晒塘

javascript

其實係咪做完版權貴公司所有

係呀
合約有寫

樓主本身大學grad？本身咩學系？

d bootcamp連基本都未教好，就教人十萬幾樣野...正常都跟唔到

要讀bootcamp進階班

果陣好辛苦, 估唔到玩唔到2個月就死左
應該話唔應該同senior嘈

BBA

你個senior都有問題啦，你請得bootcamp仔，就expect bootcamp仔質素，一分錢一分貨

你係咪連comment都冇寫果啲撚樣

懷疑樓主假膠

明明run到都話我垃圾

run到還run到
垃圾還垃圾
可以並存的

google 唔係基本咩
你senior 咩事

印象中可以走灰色地帶，只要唔係成份Project
抽自己寫既就好難追到話偷
因為真係自己寫，會有筆跡

利申：無過挑機

假膠，我偶像D code唔work都未炒啦

讀多六個bootcamp就可以許願搵份好工

唔讀degree?

唔敢搏
陣間呢度原來個senior知我周街post
我實俾人告到仆街

報過cs master
都唔收

你偶像係who

我行行都有寫

唔知

係囉
不過都有人bootcamp出身又打得嘅
但太短時間真係難追

人地頹極都讀咗4年

起底

此po已完

樓主四個月前 VBA 0底
上年做緊看更
上年借 grant loan
四年前準備結婚
五年前 CS 畢咗業接 freelance

Run到但係慢
啲嘢冇sort好一個個module ，唔方便manage
Var set得柒，難理解

完全都係run到的垃圾code

樓豬不如講下你寫到咩出嚟啦
乜都冇點幫你評啊

即係你覺得你啲畢業生寫垃圾code?

每人的能力有高低，短期課程都唔擔保人人吃得消，有同學真係畢咗業返嚟練多陣功，我哋唔會收錢，照幫

我唔清楚樓主咩情況，我只知道學生 & 畢業生有難，我哋一定幫

唔係話能力未到唔俾佢地畢業架咩？

近呢幾屆係，以前幾屆就係一直支援到最後。所以我都好懷疑樓主到底係邊位，而樓上都講咗佢係假膠

其實巴打有留意開我哋，不如上黎睇下？ 歡迎你黎參觀或指點

你覆得就即係你覺得你嘅畢業生有可能寫爛code啦？
樓主係邊個或者我係邊個影響到啲咩事實？
支援到最後係點？死為止？
定掉佢係間房度搵條友hea鳩佢
hea到佢放棄為止？

好多原因都有可能會寫爛 code，可以係佢 mindset 問題，當然都可以係我哋問題，不過我可以講，我哋為每個學生至少做 4 次 code review，每次都會提佢邊個位爛。如果咁岩搵到一個科大畢業生寫爛 code，你係咪都會去追問一下科大？

支援到最後 就係支援到佢搵到工為止，所以任何學生被人炒咗，我都會建議返嚟搵我哋幫手。

任何學生黎到我都係咁講，你有需要，就返黎，我哋 office hours 點都喺度，如果佢有一日搵到工，咁自然都唔會 office hours 返黎。我哋就係有信心畢業生們搞得掂，唔會個個都返黎，只會偶然有一兩個需要支援（唔同原因都有，例如新公司用新 stack，例如想上黎吹下水），否則香港咁貴租，個地方幾大都搞唔掂。比起某啲培訓機構，我哋真心想學生好。

掉佢係間房？我哋好少房 多數佢都要坐返 common area，即係每個現屆學生都會見到，我哋啲導師亦係坐喺 common area，隨便過黎問嘢。

仲有，我覆得係我關心我學生 有啲同學好被動，或者唔知自己衰乜（好正常，新入行點會乜都知？），我真係無辦法一個個咁追問，如果偶然見到有人有咩唔對路，我都好希望幫到手。

即使唔係我哋畢業生，都歡迎過黎搵我傾下計。

code review 睇啲咩啊？
呢度多左兩行return,
呢度多左兩個space？

上黎我示範一次你睇？如果你有 project，我免費做一次。
睇到啲咩就不能盡錄了，平時 code review 點做，我哋點做。

隨便數以下幾樣常見：
* style 唔一致
* performance
* concept 錯
* hard code
* SQL 寫得唔好 （唔 join） / DB 唔 normalize
* 唔 RESTFul
* Security 問題 (hashed password? 冇做 validation? Injection?)
* CSS 亂咁黎 (absolute 晒?)

有啲時候有啲好做法都會 share 埋

你肯定所有學生都得到咁嘅code review?

我哋合部同事每次 review 閒閒地都要做半小時，有時癲起上黎做成個晏晝
最後個 project code review 仲有得指定揀邊個做，揀我都得

保證多樣，如果有同學見到呢個 post 發現唔夠喉，歡迎搵我

唔駛激動到打錯字嘅

review幾耐同質素一定成正比？
齋講拍return,
多幾個space,css可以靚啲
你講十粒鐘咪浪費更多時間

重重覆覆嘅都唔會講太多次喇 你夾硬要屈我十個鐘齋講 style 我無得同你傾。而 review 時間係講我哋唔係 hea 做，有足夠時間去俾我哋同每個學生 review。

去到後期 project，我哋直頭叫同學隊個 ESLint 落去，呢啲咩多個 spaces 唔駛我哋講。

想知質素係點樣，亦可以上黎問問我哋啲同學，睇下我哋啲 live，隨時發問又得，隨時歡迎上黎 walk-in 查詢又得。

邊度有屈你啊？
你肯定你無導師齋講style?

巴打你都好肯定係好肯定嘅人
又要我好肯定我哋畢業生係寫 或 唔寫垃圾 code
又要我好肯定我覆得就係畢業生係寫爛 code
又要我好肯定 review 時間係一定同質素成正比
又要我好肯定無導師會齋講 style

咁我好肯定話你知，如果有同學對任何 code review 不滿，我一定親自落手重做

D老屎忽唔識野
想個compiler compile得快d
所以d variable同function名全部得一隻字竟然比人屌

你識唔識野架 想快係要啲名有長有短 咁個hash table先even架

講到code review 又要經典貼堂

軟件工程及軟件工藝

咁即係你有冇導師code review齋講style?
無你做咩唔講無

因為係無得「肯定」唔會做錯，只有做錯咗時「肯定」我哋會改正 （即係我會重做）

所以我可以答：以我所知，無。

leo唔係你地導師？

做野做得快咪得囉
唔明咁執著做咩

run到你理得我點寫

Leo 係
詳情可以睇我哋網站，見到所有導師名（有啲新同事未放上去）

咁咪出哂事囉

咁leo code review齋講style
有咁多學生投訴過
你又有咩回應？

香港IT就係比bootcamp撚整臭

IT小狗的coding style

唔認同
bootcamp未出名前香港IT已經臭朵

run得到都可以有好多問題。例如難maintain，難明，效率低或有保安問題。快手寫爛code可能以後要用更多功夫去執返啲code去還technical debt。

點解C4F巴成日係troll reply chain到認真

Formatting其實無咩野大問題，因為而家好多IDE會auto format，甚至IDE會提醒你format有問題，例如identation唔劃一。所以code review其實唔太應該花時間睇formatting。

其實每個同事新入職未適應都有機會收到唔同投訴

佢嘅投訴好似唔係 review 講齋講 style，而且不論係佢定其他同事有投訴後，如我上面所講，已經重做咗，有咩不滿我都會重做

咁佢收到嘅投訴係咩野啊？
詭辯大師

部分同意
因為新手都要有個 sense 知道 style indentation 嘅重要性，所以開頭都唔會開 lint，要專登提點佢哋

你click入去睇清楚先個重點係句statement重複左 佢覺得一開始有用bracket 咁重複左都仍然係個scope入面就叫無問題

正正就係上面有巴打講到既 review 睇style就算其他鳩黎

Sorry，睇漏咗。

第二佢goto fail係unreachable。某D compiler會俾warning，如果build system warning level set得高可能連build都build唔到。

巴打我支持你呀
覺得唔掂咪上門踩場囉，成鳩日鍵盤戰士話點確保無問題上門求其抽一個學生試咪知龍與鳳囉，係度呦

咪係
成半個post講埋咩春style野 一時又達d深term
痴線
明明段code work都講到地底泥

我估你可能係讀到一半走咗嘅同學，或者冇同我投訴過，或者只係道聽途說。

我都照直答你，有同學係指佢唔太熟我哋個 stack，唔夠深入，或者無俾答案。有啲同學都冇直接話我知，所以不能盡錄。

而我親自落手做過四次 follow up，有唔少 non style 問題其實佢已經答咗，甚至連成條 SQL 都重寫埋，都係佢未夠熟手同埋同學信心都唔夠。咁更加唔係你所講齋講 style。除咗安排返重做 review，我哋仲加咗日子留黎做 review。

樓主似係cs degree 出身
點知同事係bootcamp仔 同佢一樣人工
唔順氣

你做幾多次intern
點會run 到 就等於可以過骨
你當其他同事死？

屌個statement 咁撚明顯都唔提

唔係點呀
一人做一part
夾到唔係OK啦咩

樓主睇開啲啦
其實你自己搞壇bootcamp呃學費咪得

senior請得bootcamp，就要教...唔教你估佢會飛咩..senior問題多d

似
可能係cs grad見bootcamp仔一樣人工/甚至高D，之後激到痴線

條友又唔教人
日日淨識話人垃圾code

家陣cs 學生fail discrete math 又炒algorithm courses 仲要上網抄code😂。分分鐘人地boot camp 仔仲有熱誠仲高人工

有無寫埋日記落去

你咁在意我係邊個做咩？
解決唔到個問題,
就解決提出問題嘅人？

唔識果範你叫佢去做果個範嘅review?
咁睇啲咩？
學生啲時間就低人一等？
等學生投訴先再做過
唔投訴就扮睇唔到（學費照袋）

樓豬可唔可以發個github比我睇下？小弟由自學coding，到有幫過美國四大Tech Company既其中兩間做過下嘢，再到宜家做Freelance Tech lead/Technical director，唔多唔少可以比到少少建議你。

膠味濃撚到

然後日日ff 人地畀人炒
廢到

抄你就抄啦撚樣, 仲code of conduct

巴打，我記得你好似出現過係個提議連登open source data俾人玩machine learning嘅Po。可唔可以教下路點去嗰邊

巴打你認錯人啦

夾嗰個食哂屎你唔知啫

利申：畀屎人食

你好撚煩膠又廢
可唔可以收收皮

讀IT? 去洗碗啦

呢行好快搵到工唔驚啦
係同上司嘈唔太識做人經一事啦

版權係 但私人自己ref 番應該無咩問題(邊個知)

Tecky
比人屌到反艇
潛兩個月又出返嚟搵食

有心做，無心做，公道自在人心，嗰個 post 講 bootcamp，只有我哋真心 care 出黎回應。

而且自此之後，我哋都做咗改善，都係嗰句，有興趣就上黎睇睇講多都無謂

唔明

Bootcamp 成日呃d 人讀幾個月就可以變專業，又唔講下專業個d it 人好多時中學已經自學揼code 練咗十幾年先有咁勁邊可能讀兩讀就追到 it 呢行本身已經係好講自學性好難坐低質晒d 野比學生就出到師，bootcamp就瞄準嗰啲唔夠行動力自學想靠讀個課程就搞掂嘅人 幾年前已經in 過d 人以為讀少少野就變dev 不過教佢個d 人全部都話哂時間

就算fg 好多都要重新俾人訓練過先打得連嗰個底子都冇更加難

咁點先追到

要點訓練

搵下家

落手做，睇其他人點做，做得唔好被人屌囉
但fg hands on experience 應該都多過bootcamp 撚好多倍
雖然好多fg 讀書嗰陣做assignment 都唔會點理coding pattern

hands on experience 咪平時assignment，嗰啲夠bootscamp有用？

assignment 梗係簡單啦
啲course pj, side pj 全部自己由頭屌
呢啲經驗bootcamp 撚一定無
當你bootcamp 學得一兩個月咁計

多謝ching指點

當然，front end web development 呢啲低能嘢就唔好攞出嚟講啦
你係讀bootcamp 出身就當我無講過

高手出現

兩個月可以由0到front end?

發你老母大陸狗

可以

利申 用開Wordpress drag and drop

手巴有無玩過Adobe Xd

你地d 學生d code都幾爛下
react concept完全唔清
亂用any, non null assertion
variable name亂改
利呻 好耐之前同事

用緊frontpage

要整prototype

考古

Notepad夠做

Run 到唔代表唔垃圾

咪係，無stackoverflow 抄我直頭唔識寫

你份工咁正
啲code可以抄返嚟交貨
仲要抄到睇得出
最係唔止幾行

咁用entity framework就唔怕啦

不妨好似essay咁
行行用返幾百字comment 寫嗰行code有咩用
寫得多先顯得有誠意

talking is cheap, show me your code

我又想問下
我完全係外行人，但想試下ui ux
如果自己買書/course讀好
係出去睇下bootcamp好
定係睇下有冇hd讀好

仲時間一定係讀hd, 打code+ ui ux 慢慢黎
樓上間Bootcamp要5皮
香港好少純ui ux,又要靠經驗, 邊做邊學

Bootcamp 學唔到concept的

其實我剛剛quit咗舊工 實際想轉行 所以先咁問

但hd要2年 2年都夠你人工跳40%

去返教bootcamp 就無問題啦

spaghetti programming?

boot乜鬼camp呀，dup code 就話stackoverflow，一唔dup code即刻出事。

其實d bootcamp course出黎呃錢可唔可以都呃得有良心小小

明明條友就弱智唔岩做IT
俾你地d撚樣呃左入去讀
幾皮野洗就洗左
出到黎code又打唔到野又溝通唔到
結果都係做唔成IT狗返去做返原本個份

好心明知條友唔撚掂就咪夾硬收啦

都係, 但bootcamp 唔包生仔
同埋淨係做front end

笑到gap gap聲

話哂senior 叫佢自己寫咪得

不如正正經經讀張cert

上bootcamp上到60歲就得

呢個好笑

真係唔好以為讀個bootscamp 就做到it
害人又害己 係咁易做到 唔使讀u啦 你有興趣既一早細細個會自學寫program啦
為人工而去讀個班人 建議就唔好啦 除非你logic有返咁上下了 同埋要好鐘意學新野 基本上每年都會有新野要學 以上都無既唔好亂轉行做programmer 可以考慮下做pm non tech既位 唔係既轉到行都係做下欄野嫁咋

又撚狗

我係一個係bootcamp讀到退學既同學,最後refund返一部份學費。

首先,想幫bootcamp既同學辯護下先,bootcamp學生有高低係真。
如果你係諗住請bootcamp既學生見到呢個post,我覺得你可以in下先試下先。
真係有部份同學天生又聰明,日日踩到11-12點,甚至通宵,
聰明+勤力去讀,能力真係好高,個project亦都無請槍的。

間bootcamp既教學模式係大約係十堂講書,十堂project既。
(佢地的確係因為有投訴而加左幾日,詳細我唔記得了)
佢地聲稱個project係有導師跟既,做完亦都有code review。

我唔知係度講佢個課程大綱會唔會俾佢告
我當個課程有4個stage啦
分開兩邊教既,當A,B場啦
我就係B場讀既

stage 1
都係D簡單D既野啦,佢地2個founder教,無咩大問題既
跟住做project,我第1日就完全無人跟過
發覺無人跟我直頭係屋企做無返到去既
問過下D同學有返既都唔覺得有人跟既
code review講既野都係好簡單
咁個project都好簡單,幾日貨仔可能真係無咩好講
但我隔離個同學講左成個鐘,我就趕收工咁15分鐘唔夠

stage 2
B場就換左人教,果陣起碼有半班都聽唔明
咁岩又有呢個post既出現,我地怕中伏就搵過個founder傾過

傾完之後佢話做project先係最易學到的
而教學方式會改變下,但改完之後都係起碼一半人聽唔明的
當時有D醒水既同學就去聽返A場果邊教
但stage 2係教緊你做一個project,A,B場兩邊唔係完全對應
跟到一半聽返另一邊,我自己就搞到仲亂既
(加上當時個router成日壞,返左去B場想上返A場果面zoom都好麻煩,
後尾係幾星期後換曬既,好似係我退學前兩個禮拜)
所以甩曬就同個founder講想退學
佢就叫我試埋個project先,佢會親自跟
佢親自跟之後的確係追返曬大部份甩左既concept既

但個code review就恐怖喇
果條友係唔識/唔熟 nodejs/express/typescript
但同我地做code review,愈做愈撚古怪
有段code係另一個導師教打既
佢話段野有問題,咁即係你地是旦一個錯既姐
跟住express既use/get/post果D concept
佢就話唔好用get呢D fancy野,用返use先
我就真係唔撚明點撚樣用喇

仲要一路做review一路講私人電話
叫我地自己google
(btw 態度唔係好,唔知當我地小學生定中學生可以兇到任佢舞)
最尾俾我地係咁chok佢係唔識
就開始講"唔好意思,真係幫你唔到"
跟住就係咁講拍return啊
跟返足D space啊,個css靚唔靚仔啊

當中仲灌左D錯既concept落我個腦度
(唔知點解食左入個腦拔唔撚走,我都覺得自己好撚on9)
話咩await丫嘛,咪即係等囉

有一個星期六定日,我係個group chat果度係咁問
(佢地的而且確係星期六日放假,凌晨都會覆既)
其他instructor就教返我
後尾我退左學反省自己點解讀唔掂,
先醒起呢樣野都係佢地D人教
教錯我果個又係你地,教返岩我果個又係你地
咁我應唔應該多謝你呢?

code review完之後又走去投訴啦,
跟住搵另一個導師再做一次code review
講返我地未做完既function
其實都無咩點睇過我地寫d code的

跟住去到stage 3既part a
founder教返,問題唔大既

part b調左落去另一層就開始出事
首先另一層係唔夠位,我反映第一次
佢話暫時都仲夠
結果我lunch一返到去個位就俾人坐左
我就直頭返左屋企用zoom上

跟住有一日個founder落到黎睇
有另一個導師同佢講夠位咖,D人鍾意周圍坐咋嘛
我聽到之後頂唔順又投訴喇
我個位係兩個人坐緊,的士間咁坐
個位仲有另一個同學個keyboard係度先肯信
(後尾佢好似會加位,但我已經退左學了)

果陣疫情嚴重左,
另一個founder announce左叫人用zoom,盡量唔好返去
但與此同時B場變左另一個導師教,
佢瘋狂用白板寫野,zoom入面有人話睇唔到白板
佢竟然叫人自己係腦入面幻想下
跟住有一日下半晝果堂佢就唔知做咩隻mic無收到音

我都唔知點上
第二日返去我又返去投訴喇
跟住係用返mic,唔用白板
的確係即時處理返既
但你個part b,係五堂連貫既
1,2甩左3,4,5點跟呢?
或者你地講得岩既,咁我咁廢
又唔識無影櫈又唔識千里耳
俾我聽都唔撚明咖啦
咁我當時都放棄埋呢part

諗住等個project可以追返
點撚知又中伏

跟我果group個導師忙到甩碌
係屬於佢果group都可以問唔到佢野
等左成日淨係問到一句
"你幾時得閒"
答完我3點,跟住又係唔得閒

起個database要畫個wireframe
佢地話要起左wireframe俾左佢地睇先
避免出錯之後好難搞
但我地俾完佢睇,佢一路zoom答住第二個咁覆我地
話個wireframe岩架勒,最尾做左幾日先知錯左
咁我的確係concept唔清先會錯
但我初學唔會expect你地話岩既野其實係錯呀嘛?

去到呢個位,經歷左呢間野咁多問題
我真係頂唔撚順退左學
我都唔知點解project period返去自己做,
無人可以問都要俾錢

跟住同返佢地講
講返曬上面D野出黎佢地都退左部份錢俾我

都退左錢,本來應該唔撚理
但睇到呢個post,如果間野係連畢左業都support到
點解讀緊果陣又support唔到呢?
定抑或我一路以黎係俾佢個founder水鳩左呢?

我諗我係呢一屆經歷最多奇怪野既一個
有一半日子無做stand up應該都係得我果組
但有好多野都係全部同學一齊suffer既
所以有部份同學真係好撚勁,咁都學得成

我眼見有好多同學都破斧沉舟,有家庭負擔咁想轉行
停左幾個月收入再俾幾皮野你地,
其實你地bootcamp既人對唔對得住佢地?
有冇兌現到你地宣傳果陣既承諾??

感謝你正反兩邊有講

位置、router、code review、standup 已經解決咗
人手方面，已經由你當時八位同事加到十一位

喺你嗰期，其實只有你退學，其他同學反映嘅意見，我哋都即時跟進，甚至有同學我重新分配「一對一」去幫佢哋。要幫，出聲就得，我哋有同事甚至私下再約星期六日幫手，並唔係畢業後先幫。

我本人就只係收過你對學習慢同埋位置嘅意見，明白你有同另一位 cofounder 傾過，但我本人實在唔知你嘅不滿咁嚴重，然後一直去到 1 月 9 先突然收到你話退學，我亦有講到我早前唔清楚你本身情況，所以退還咗更多嘅學費，喺我哋呢度嘅兩個月，只係共收 16000 左右學費，退返你俾多咗嘅學費。同學唔滿意要退學，我哋絕對唔會收多。

至於兌現承諾就係令佢哋有工返，而喺你嗰期，喺上兩星期畢業，有當中八位同學已有 offer。喺近五十人入邊，有五位同學仍需努力，其餘我都有信心佢哋搵到工。

喺你再對上一期，即係喺兩個半月前畢業，所有我哋聯絡到嘅同學已經有 offer。

我哋「有投訴必處理，有負擔可商議遲交學費，有不滿可多退學費，完成到課程好大機會有工返，畢咗業都有跟進」，我都盡力去兌換任何承諾。

我覺得入得去讀bootcamp就沖到尾啦，追唔上就chur9佢哋，佢態度差乜乜乜果啲洗撚理佢咩，收得錢就要教架啦，你係客你閪返佢面都得呀，佢驚過你呀

利申：bootcamp出嚟做咗一年野，仲未俾人炒

bootcamp 廢

明明尋日仲話緊我屈你
依家又跟進左解決左
咁到底係知定唔知㗎

真係相映成趣

好大怒氣幾＄？

好似5皮幾6皮

全部course?包識乜

學校長期有人guide住, 咪寫到出黎, 同捉住隻手寫字差唔多

工作環境邊有可能咁, 實出事

包你咩都唔識

乜鳩都有

fullstack?

教唔教microtask同macrotask

想問係未IT Bootcamp打手

自己google啦 香港bootcamp得個幾間, 唔多講啦, 廢事比人話打手